

{
    "quizSetName":"證券投資與財務分析"
    "quiz":
    [{
        "question":"當標的公司股票除權時，其可轉換公司債之轉換條件如何變化？ 甲.轉換價格不變；乙.轉換比率不變；丙.轉換之價值不變"]
        "answer": ["僅丙 "],
        "choice": ["僅甲","僅甲、乙","僅乙、丙"]
    },{
        "question":"股票在除權交易日前一天收盤價為 50 元，若盈餘轉增資配股率 20%，資本公積轉增資配股率5%，則除權參考價為："]
        "answer": ["40 元"],
        "choice": ["62.5 元","41.7 元","39.7 元"]
    },{
        "question":"4 年期面額 10,000 元之零息債券（Zero-Coupon Bonds），其價格為 6,830 元，該債券之年報酬率為:"
        "answer": ["10%"],
        "choice": ["15%","18.1%","19.5%"]
    },{
        "question":"一般債券的基本特性包含： 甲.有到期期間；乙.投資風險較非固定收益證券小；丙.利息發放頻率固定"
        "answer": ["甲、乙、丙"],
        "choice": ["僅甲、乙","僅甲、丙","僅乙、丙"]
    },{
        "question":"某企業可用以支付債息之盈餘為 600 萬元，其目前流通在外之負債計有抵押公司債 1,500 萬元，票面利率 6%，無抵押公司債 500 萬元，票面利率 8%，其全體債息保障係數為："
        "answer": ["4.615"],
        "choice": ["3.346","3.846","4.426"]
    },{
        "question":"有關次級信用債券（Subordinated Debentures）之敘述，何者正確？ 甲.有資產作擔保品；乙.清算時，清償順序在高級債券之後；丙.通常不可以轉換為公司之普通股"
        "answer": ["僅乙、丙"],
        "choice": ["僅甲、乙","僅乙","甲、乙、丙"]
    },{
        "question":"哪一因素較容易影響股票的理論價值？"
        "answer": ["預期通貨膨脹"],
        "choice": ["投資人之情緒","政治選舉","公司規模大小"]
    },{
        "question":"投資者預期某公司股票「黃金交叉」出現時，可採以下何項策略？"
        "answer": ["買進股票"],
        "choice": ["借券賣空","走勢不定，尚須觀望","賣出持有股票"]
    },{
        "question":"對 MACD 的描述，何者錯誤？"
        "answer": ["以漲跌比率測量趨勢"],
        "choice": ["指標計算過程中加以平滑化","有二條平均線","為價的技術指標"]
    },{
        "question":"以下哪些為全球性國際經濟組織？甲.WTO；乙.OECD；丙.APEC；丁.NAFTA"
        "answer": ["僅甲、乙"],
        "choice": ["僅丙、丁","僅甲、乙、丙","甲、乙、丙、丁"]
    }]

}
